台灣國防部證實「親愛的共軍弟兄們」心戰喊話詞將廢除 明年將全面更新

國防部證實「親愛的共軍弟兄們」心戰喊話詞將廢

2018-11-19 10:29聯合報
記者洪哲政╱即時報導

國軍單兵基本戰鬥教練中有一段制式向敵陣心戰喊話的報告詞：「親愛的共軍弟兄們，你們己經被包圍了！前有火海、後無退路，趕快出來投誠吧。我們政府是寬大為懷的，絕對無保障你們的生命安全，趕快出來投誠吧。」有立委認為不合時宜，「我們請他們（共軍）投誠的可能性有限」，國防部訓練次長室次長李兆明上午證實，這段報告詞將廢除，明年將全面更新。

國防部長嚴德發上午應邀列席立法院外交及國防委員會，就「財團法人國防安全研究院執行成效」進行報告，並備質詢。時代力量立委林昶佐質詢時，出示民眾提供上開軍中戰鬥教練報告詞，指國軍當初以反攻大陸概念下研製的戰鬥教練科目，「我們真正到這樣狀態請他們投誠的可能性有限」，訓練內容不合時宜。他當場請將領當場唸這段報告詞，「很多年輕人在笑」。

李兆明回應表示，今年陸軍104旅現已完成戰鬥教練規劃，原沿用30年的12個科目，包含這一則，經驗證己調整取消，明年將會與時俱進作更新。

投降有台妹屌

直接殺
唔比人扔降

絕對無保障你們的生命安全，趕快出來投誠吧。

打錯

打錯字？

用咗咁多年都唔改

民國膠 諗住反攻大陸

他當場請將領當場唸這段報告詞，「很多年輕人在笑」。